[{"question":"عدد اركان الصلاة العشر؟","choiceA":"- 1االوقوف مع تكبيرة الإحرام 2 النية 3قراءة الفاتحة 4الركوع 5 الوقوف من الركوع 6 القعود من السجود7 التشهد 8 التسليم على اليمين 9 السجود 10 الطمأنينة","choiceB":"- 1النية 2الوقوف مع تكبيرة الإحرام 3قراءة الفاتحة 4الركوع 5 الوقوف من الركوع 6 السجود 7 القعود من السجود8 التشهد 9 التسليم على اليمين 10 الطمأنينة","choiceC":"- 1التشهد 2قراءة الفاتحه 3النية 4الوقوف مع تكبيرة الاحرام 5 الركوع 6 الوقوف من الركوع 7 الطمأنينة 8 السجود 9 الوقوف من السجود 10 التسليم على اليمين","choiceD":"-1النية 2الوقوف مع تكبيرة الإحرام 3قراءة الفاتحة 4السجود 5 الوقوف من السجود 6 الركوع 7 القعود من الركوع 8 التشهد 9 التسليم على اليمين 10 الطمأنينة","correct":"B"},{"question":"من النبي الذي عاد الى بيته وقريته فوجد انه اصغر من أولاده سنا؟ -الياس عليه السلام -العزير عليه السلام -أيوب عليه السلام -يعقوب عليه السلام","choiceA":"-الياس عليه السلام","choiceB":"-العزير عليه السلام","choiceC":"-أيوب عليه السلام","choiceD":"-يعقوب عليه السلام","correct":"B"},{"question":"من الانسان الذي ليس من ولد ادم عليه السلام ؟","choiceA":"-عيسى عليه السلام","choiceB":"-آدم عليه السلام","choiceC":"-نوح عليه السلام","choiceD":"-لوط عليه السلام ","correct":"B"},{"question":"من النبي الذي زوى الله له الشمس ؟","choiceA":"-يوشع بن نون عليه السلام","choiceB":"-هود عليه السلام","choiceC":"-ادريس عليه السلام","choiceD":"-شعيب عليه السلام","correct":"A"},{"question":" من النبي الذي أمنت قريته بعد ذهابه؟","choiceA":"-موسى عليه السلام","choiceB":"-صالح عليه السلام","choiceC":"-يونس عليه السلام","choiceD":"-إسحاق عليه السلام","correct":"C"},{"question":"أكثر سورة ورد فيها اسم مريم هي سورة؟","choiceA":"-مريم","choiceB":"-ال عمران","choiceC":"-القصص","choiceD":"-المائدة","correct":"D"},{"question":"من القائل: بقدر لغات المرء يكثر نفعه *** فتلك له عند الشدائد أعوان ..... تهافت على حفظ اللغات مجاهداً*** فكل لسان في الحقيقة إنسانُ","choiceA":"- ابن معتوق الموسوي","choiceB":"-ابن نباته المصري","choiceC":"-البوصيري","choiceD":"-صفي الدين الحلي ","correct":"D"},{"question":"الزمار هو صوت؟","choiceA":"-اسامه أبو علي","choiceB":"-النعامة","choiceC":"-اشرف أبو الليل","choiceD":"-الطاووس","correct":"B"},{"question":" رمز الشمس يوجد على علم دوله من دول امريكا الجنوبيه فما هما؟","choiceA":"-الاكوادور والاورغواي","choiceB":"-الارجنتين والارغواي","choiceC":"-الباراغواي والارجنتبن","choiceD":"-الاكوادور وبوليفيا","correct":"B"},{"question":"ما هو اول منتخب عربي يحصل على بطوله الامم الاسيويه؟","choiceA":"-الكويت","choiceB":"-قطر","choiceC":"-السعودية","choiceD":"-الامارات","correct":"A"},{"question":"ما هي وسيله نقل الملفات التي ظهرت مع بيل جيتس على غلاف مجله التايم عام ؟1984","choiceA":"- Usp","choiceB":"- Compact disk","choiceC":"- Floppy Disk","choiceD":"- Flash memory","correct":"C"},{"question":" من أول من عرف وتوصل الى الحروف الهجائية؟","choiceA":"-العرب","choiceB":"-الفينيقيون","choiceC":"-الاغريق","choiceD":" ","correct":"B"},{"question":"ما عدد عضلات جسم الانسان؟","choiceA":"-112 عضلة","choiceB":"-584 عضلة","choiceC":"-446 عضلة","choiceD":"-620 عضلة","correct":"D"},{"question":"ما هو أقوى نوع من أنواع الحجارة؟","choiceA":"-حجر الألماس","choiceB":"-حجر الجرانيت","choiceC":"-حجر الياقوت","choiceD":" ","correct":"A"},{"question":"ابن الذئب يسمى؟","choiceA":"-الغلو ","choiceB":"-الدعفل ","choiceC":"-الديسم ","choiceD":"-الرآل","correct":"A"},{"question":"ما أسرع الأسماك البحرية؟","choiceA":"-الحوت الأزرق","choiceB":"-أبو منشار ","choiceC":"-التونه","choiceD":" -الدلفين","correct":"B"},{"question":" من هو صاحب الحكمة القائلة(إذا تم العقل نقص الكلام)؟","choiceA":"- أبو بكر الصديق ","choiceB":"- عمر بن الخطاب ","choiceC":"- عثمان بن عفان ","choiceD":"- علي بن أبي طالب","correct":"D"},{"question":" إحدى هذه الدول فقط من دول أوربا فما هي؟","choiceA":"-رواندا ","choiceB":"- تنزانيا ","choiceC":"- أندورا ","choiceD":"- بورما","correct":"C"},{"question":"اركان الوضوء الستة بالترتيب؟","choiceA":"- النية, غسل الوجه, مسح الرأس ,غسل اليدين الى المرفق, غسل الرجلين الى الكعبين, الترتيب","choiceB":"- النية ,غسل الوجه ,غسل اليدين الى المرافق , مسح الرأس ,غسل الرجلين الى الكعبين, الترتيب ","choiceC":"- غسل الوجه, غسل اليدين الى المرفق, النية, الترتيب, غسل الرجلين الى الكعبين, مسح الرأس","choiceD":" -الترتيب, النية, غسل اليدين الى المرفق, مسح الرأس, غسل الوجه, غسل الرجلين الى الكعبين","correct":"B"}]